{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025268",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2022-08-26",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "影島初劇場"
    },
    "text": "影島初劇場\n釜山映画史に欠かせない蛭子座劇場と寿座劇場  弁士の説明に集中しながら活動写真を見ていた時代がありました。音楽もなく俳優たちの実際の声で伝える台詞ではありませんが、弁士の声で泣いたり笑ったりしていたあの日の影島に行ってみましょう。近代の歴史を探る5つ目のお話は、蛭子座劇場です。  今、前に見える南港洞1街98には、影島初の劇場「蛭子座（ジルジャザ）」がありました。演劇専用の劇場である蛭子座劇場は1912年にオープンし、6年という短い時間営業され、1918年に歴史の中に消え去ります。蛭子座劇場が閉まると、1924年2月、その近くに寿座劇場がオープンしました。1926年4月、寿座劇場は南浦洞にあった「幸座劇場」に運営権が移り、第2幸座に劇場名を変えることになります。1936年4月、再び劇場名を寿座に変えた劇場は、光復になるまで営業を続けます。  光復以後、寿座劇場は日本式の名を脱ぎ捨てて「港劇場」に変貌し、新しく営業を始めます。激動の現代史と共にした港劇場は、過ぎ去った歳月ほど変わった世の中に適応できませんでした。1990年、66年の歴史に幕を下ろし、港劇場は閉館することになります。  映画の都市釜山は、もしかしたら100年前から始まっていたのかもしれません。白黒映写機が映し出した光は無限の可能性を示す窓になり、映画を通じて輝く未来を夢見た人たちが作った都市がまさに釜山だからです。",
    "QA": [
        {
            "question": "蛭子座劇場はいつオープンしましたか？",
            "answer": "蛭子座劇場は1912年にオープンしました。"
        },
        {
            "question": "蛭子座劇場はいつ閉まりましたか？",
            "answer": "蛭子座劇場は1918年に閉まりました。"
        },
        {
            "question": "寿座劇場はいつオープンしましたか？",
            "answer": "寿座劇場は1924年2月にオープンしました。"
        },
        {
            "question": "寿座劇場はいつ南浦洞の幸座劇場に運営権が移りましたか？",
            "answer": "寿座劇場は1926年4月に南浦洞の幸座劇場に運営権が移りました。"
        },
        {
            "question": "寿座劇場はいつ再び劇場名を寿座に変えましたか？",
            "answer": "寿座劇場は1936年4月に再び劇場名を寿座に変えました。"
        },
        {
            "question": "港劇場はいつオープンしましたか？",
            "answer": "港劇場は光復以後にオープンしましたが、具体的な年は不明です。"
        },
        {
            "question": "港劇場はいつ閉館しましたか？",
            "answer": "港劇場は1990年に閉館しました。"
        },
        {
            "question": "釜山は映画の都市としていつから始まりましたか？",
            "answer": "釜山は100年前から映画の都市として始まった可能性があります。"
        },
        {
            "question": "港劇場はどのような変貌を遂げましたか？",
            "answer": "港劇場は光復以後、日本式の名を脱ぎ捨てて「港劇場」となりました。"
        },
        {
            "question": "港劇場は何年間営業されましたか？",
            "answer": "港劇場は66年間営業されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 442,
        "QA": 320
    }
}